成日話串過碼頭咕哩 咁真實既碼頭咕哩究竟有幾撚串？

成日駁嘴

當年碼頭未有起重機械，班咕哩日日都好辛苦
咁岩有人起碼頭買左個位開左間叫「碼頭咖哩串燒」
後來發現幫襯既全向左走向右走部都係咕哩
就食住個勢改名為「碼頭咕哩串燒」
大受好評
而碼頭亦都出現左句潮語，「串過碼頭咕哩串燒」
外行人唔知就演變成今日既「串過碼頭咕哩」啦

馬撚又有幾串

其實本身哩個字正音係穿過馬撚 咁哩個字點解呢
我諗你聽完個典故就會一清二楚

話說係明朝時代，明清宗好中意同人賽馬

但係有一次 佢同匈奴嘅皇帝叫吾而哥哈汗嚟咗一場生死之戰

但無論明清宗幾盡力都好 都贏唔到 而佢聽到人講

有位叫賽君嘅人精於賽馬 於是明清宗就前去求教

但賽君要求明清宗要爬過佢隻馬嘅胯下以示誠意

明清宗為左絕世秘技 於是照做

而賽君感受到明清宗嘅誠意 就教左佢絕世秘技

到最後 明清宗終於戰勝吾而哥哈汗

所以其實穿過馬撚 即係不恥下問嘅意思

只係後人讀讀下 讀成串過馬撚

例子：

如果你個fd 好誠心咁同你講
我呢題唔係好識 可唔可以教下我
咁你就可以話
你真係串過馬撚

諗起男子高中生日常入面有條友亂9解釋

明朝清宗

究竟圓咕碌圓啲還是圓dum dum圓啲？

可能圓dum dur 圓啲？

靜靜雞靜啲定靜雞雞靜啲呀

辛棄疾醫術勁d定霍去病醫術勁d?

第一句同個名有咩關係

中國軒咁串

間野我老豆開

華佗

柒咕碌係唔係圓咕碌進化？

霍去病

因為佢家傳醫術先令霍元甲開到寶芝林

咁到底鄧梓峰似巴斯光年多啲，
定係哈林似庾澄慶多啲？

一乾三濕